將軍澳行山路線

今日可能好多朋友入將軍澳，細佬講少少點樣走人
將軍澳的確係孤島，如果唔搭鐵，車路只有隧道，寶林北路，甚至兜遠啲清水灣道
任何一條路只要炒車／有road block都塞死你
巴士主要分兩區，只有少量巴士例如798, 290, 290a, e22a會兜晒全將軍澳
調景嶺／將軍澳巴士基本上唔會經寶林坑口，行隧道出九龍
寶林／坑口唔會經調景嶺／將軍澳，部份行隧道，亦有部份行寶林北路

所以最後如果大家驚封路塞車唔想搭巴士，可以考慮行山
除左睇路唔好行錯入康城，其他都幾好行

1. 行鴨仔山上清水灣道，鴨仔山後面就係科大，而且有巴士小巴經新清水灣道出九龍或入西貢
山路尚算四通八達，喺坑口／寶林行山就行呢條，而且可以喺山頂望住有咩位置不可以去
鴨仔山唔算好高，三十層樓左右，但清水灣道係非常靠近鴨仔山山頂，所以唔需要落30層

2. 調景嶺方向，澳景路入口係有閘，只畀維景灣畔街坊入，所以大家可以考慮行翠嶺路上山
你想行出藍田又得，油塘又得，仲有衛奕迅徑，亦駁到入澳景路，但最好就唔好沿澳景路出啦，始終得一個出口同埋係人地私家路

3. 單車館附近可以行去靈實醫院，行上茅湖仔村上寶林北路
唔建議行呢條，茅湖仔村係一堆丁屋，朋友多年前踩單車經茅湖仔村落山往靈實醫院，好多狗，仲追住佢架單車吠
而且行攰左唔想行的話，靈實醫院只有的士或者區內小巴
仲有係靈實醫院主要係提供老人護養及善終服務，所以唔好打擾人地休息啦
另外一提，紅線位置係一條單車路，兩邊係無任何空間畀你過馬路，一行就要行到尾，想過馬路就唔好入去

利申，30年將軍澳街坊